華為：美國政府高估自己影響力；已邀美媒至公司參訪

華為：美國政府高估自己影響力；已邀美媒至公司參訪

新浪財經報導，中國華為董事、高級副總裁陳黎芳日前接受加拿大廣播公司（CBC）專訪。對於部分國家面臨被迫不能使用華為裝置的壓力，她表示，美國政府採取的一系列行動，對華為正常商業運作有很大干擾，但美國並無事實基礎，而是以輿論去影響其他國家的政府和民眾。她認為，美國低估了華為內部的團結意志，也高估其自身影響力，截至目前為止，華為的 5G 商用合約在全球最多，5G 部署和技術成熟度也最領先；相信每個國家，無論是政府或企業和消費者，都會基於其自身利益來選擇，所以對此並不會特別擔心。

另外，對於美國指控華為員工偷竊了其他公司的商業機密，陳黎芳表示，華為已發表過聲明，否認了美國政府的指控，也相信法院最後的審理會得出相同的結論，華為也一定會採取行動來保護自己的聲譽，包括必要的法律措施。另外，她提到給美國媒體寫了一封公開信，邀請大家到華為看一看，華為也會開放研發實驗室、技術發表會給大家看，看看真實的華為。

談到 5G，陳黎芳表示，華為從 2009 年開始研發 5G，截至目前為止已累計投入逾 20 億美元，擁有 2,500 多項專利、在全球已有 30 多個商用合約及出貨 4 萬多個基地台。她說，很多營運商都說選擇華為能節省成本，其實就是技術創新，華為 5G 基地台重量輕、尺寸小，只需要一個人即可安裝，不需要更多人力也不用雇用吊車。

據華為估算，在加拿大每安裝一個華為 5G 基地台，就可節省 1 萬美元成本。陳黎芳表示，另 5G 也更安全，華為在 5G 研發標準和技術下工夫，在傳送過程中對資料進行加密，這種加密能力甚至可抵抗未來量子電腦的攻擊，並且對使用者的個人資料也要進行加密保護，可有效防護偽基地台或對使用者位置資訊非法截取。

對於孟晚舟案件，陳黎芳表示，她和孟晚舟已經在華為共事 25 年，並讚美孟晚舟是優秀的 CFO，而美國政府這樣的行為是對司法程式的濫用，相信加拿大政府是自信、公正、獨立的，也相信加拿大司法系統一定能夠公開、透明、公平、公正地處理此案。

又贏

華為好串喎
博加關稅啊？

支那式發爛咋
俾你成功嘅話仲有皇法嘅？

有乜辦法，美國依排放軟晒手腳，又話就嚟傾得掂！

跟住又用中國大使館既名義發電甧中？

發電郵

做咩姐？
你既技術=一定要用你產品？
比番夠既專利費咪得囉
有政府補貼夠賤價 咪多人用囉

華為=每個部門總有一隻癲狗，幫老細吠街外人

全包嗰個團嘛

美媒=buzzfeed/verge?

支拿人思維 一哭二鬧三上吊

日日都係度好似d細路咁嗌媽媽佢恰我呀

d美國傳媒好似全部都係憎特朗普，會唔會真係去架

民主黨有份叫打柒支為

上次唔係比人踢爆包埋美國記者叫雞咩

可能社區報個間

叫三藩市星島

全包,最要叫人唔好講俾人聽